# Отчет о проделанной работе:
- Что из предложенного задания удалось реализовать
- В чем возникли затруднения
- Если были сделаны доработки не указанные в ТЗ, то отметить какие.

## ***Работа над мобильным приложением.***
### Выполнено:
- Сделал рефакторинг. Все разложил по папкам.
- Модель пользователя расширил. Добавил поля email, phone. Автоизацию сделал по email.
- Реализована навигация с помощью BottomNavigationBar.
С BottomNavigationBar удобнее работать и есть возможность
легко сохранить все вкладки без  "перерисовывания" при смене экранов,
что позволяет сохронять состояния прокрутки ListView.
- Сделал обновления всех списков через свайп
- Сделал уведомления, но работают они не совсем корректно,
потому что с сервера приходят все уведомления которые идут от всех пользователей.
Как сделать подписку именно по id пользователя я не разобрался,
да и в коде сервера я так понял такой возможности пока не реализовано.
Сам реализовывать эту возможность на серверной части не стал,
потому как времнеи уложиться в нужный скрок не хватило бы. Поэтому сделал фильтр в коде приложения.
- Авторизация сохраняется в localstorage
- Для редактирования профиля пользователя добавил еще одну вкладку в BottomNavigationBar.
Там же кнопка выхода из приложения. 
Все необходимые поля проверяются. На поле телефон добавлена маска.
Пока не разобрался где сменить значение по уникальности полей в монго. 
Выбрал для авторизации поле  email, а как установить уникальность этого поля не разобрался.
- Для контроля состояний выброл паттерн Bloc с готовыми либами  bloc, flutter_bloc и equatable.


___Так же есть серьезная недоработка в создании групповых чатов.___ 
- Если создать  групповой чат с пользователем с которым нет чата "на двоих"
и где более трех соебедников, то уже  "чат на двоих" с этим пользователем не получится сделать,
при создании с ним чата будет перекидывать в уже созданный чат.
Что бы немного это решить пришлось на меню создания группового чата, 
выводить список, где добавляются несколько юзеров, с фильтром только тех юзеров с кем есть "чат на двоих". 
- Но! Если добавить юзеров в совой новый групповой чат, при условии 
уже созданного совместного чата на двоих с каждым из них, все будет работать как нужно, только у текущего пользователя. 
И если у одного из этих юзеров не создан чат с теми юзерами с которыми они добавлены в новый групповой чат, 
то у им уже не удастся создать чат "на двоих" с теми юзерами с которыми их  добавил текущий пользователь.

> Это можно конечно решить путем перебора всех пользователей 
> которых  добавляешь в чат и создать между каждым из них чаты на двоих
> Но это может занять много времени если захочешь создать чат на сотню пользователей
> Нужно на бекенде сделать проверку и устранить уту проблему

### Тестирование
> По данному воросу буду разбираться, пока "учусь"! =)

### Что бы координально хотелось изменить:
- Выбрал бы реляционную базу данных Postgresql или Mysql, потому как Mongo для чата не подходит.
Решились бы многие проблемы.
- Для сервер API выбрал бы Graphql    
- Web клиента можно тоже написать на flutter, единственное придется эти проекты разделить,
потому что не все библиотки работают на flutter-web, но их становится все больше и больше.
Например, библиотека graphql для клиента работает как в браузере так и в мобильнном приложении,
проблем с WebSocket - ми не возникает. 

***... Работа продолжается. Разбираюсь с написаниями тестов! Спасибо!***

